突然間諗起幾年前 五區公投

D廢老話浪費公帑
依家政府起野下下都 千鐿萬鐿
唔知佢地會點諗

唔覺有咩問題
況且兩樣嘢根本冇關係
大型基建不嬲都係長線投資
就算呢一刻俾貴咗都好
將來都可以惠及好多代人
長遠嚟講可以提升一個城市嘅競爭力
對一個城市未來嘅發展有正面幫助
點會話嘥咗

但公投呢?
啲議員一時意氣辭職搞公投
市民選完佢哋出嚟轉頭無啦啦話唔做本身都已經係不負責任嘅表現
跟住舉又算完票又投完喇
最後除咗納稅人啲錢確確實實係洗咗之外
對成個社會有乜得著

大型基建係for長線奶共姐
你見條爛橋同爛鐵咪又係支那人用多
至於公投既意義
你咁撚蠢唔明都正常既

個acc咁早期 即係你買返黎架啦

即係點
我就HKG+摺嗰陣頭幾日跟大隊過嚟嘅
早又有乜問題?
意見唔啱聽就屈人買acc?
連登仔真係惡過共產黨
你個no. 都唔係遲我好多啫
唔通你又係買acc呀?

講真我只係客觀咁講個事實出嚟
公投完最後咪又係變咗場馬嬲戲
啟發咗幾多人?又改變咗啲乜?
你話啲基建起出嚟冇用都起碼等班地盤佬有工開先吖

唔講仲以為連登仔有權
惡過共產黨，你就忽上腦啦

幾年前，冷處理五區公投
幾年後，冷處理九西補選

一個基建
我當你一千億
當你玩足五十年好未？
100,000,000,000÷(50*365)=每日5百幾萬既商機先可以圍到本你覺得呢幾年任何既基建可以每日賺足500萬？長遠投資?回到本都偷笑啦。

五毛淨係可以做五毛真係有原因

政府唔係商業機構
吓吓咁計法咁咩都唔駛起啦
正如成個機場核心計劃到而家都隨時未回晒本啦

基建唔係淨係講用量講賺蝕嘅
而係會帶動好多周邊經濟嘅增長
例如你覺得條港珠澳冇用係嘥錢
但你知唔知因為條橋嘅概念帶動東涌啲樓價升咗幾多
你睇吓啲成交數據是但揾個500幾呎嘅單位呢十年都唔止升咗500萬
另外我唔知你有冇買開樓睇開樓或者相熟AA有新盤就打嚟同你sell嗰隻啦
早幾年東涌昇薈，東環嗰幾個盤開售嗰陣啲AA都係用港珠澳嚟做selling point
呢啲交易賺嘅錢都係香港市民袋返㗎咋喎
況且你起橋嘅時候啲承建商同啲建築工人都係確確實實有錢收㗎
到而家人工島啟用仲高薪挖咗好多喺機場做開嘅人過去做
所以對成個經濟其實都係有正面影響嘅

另外大家討論吓啫
唔好成日郁啲唔啱聽就話人五毛啦
咁同啲女唔受溝就話人係雞嗰啲毒撚有乜分別啫?
好肉酸囉

條橋帶動樓市，同條橋本身作用係無關係架，基建如果係為樓市既,咁不如直接派錢啦。用全香港市民既錢換黎個一區既人賺錢？你話咁叫市民有得益真係無野好講。

再者，我先唔理品質問題。啲所謂基建sssss可以用多幾年?20年？30年？中間有咩天災係咪又要貼錢？一維修就億億聲，要幾多間屋成交先圍到皮？成個無底洞咁既野，要全香港陪你癲？

我都未計遲啲庫房虛空政府又有籍口要各位又要交多啲稅啦。

經濟正面影響？得啖笑

同埋呢，你講前都睇吓使用量啦，高鐵一日得個7萬幾人次，請問同佢用意相若既港珠澳可以多幾多呀？入面又有幾多係香港人呀

仲有社會成本
而家日日出街都見到成班支那自由行
又噪又冇文化冇禮貌
見到都憎

白痴 姐係可以為左有工開亂起野？
咁不如拆撚左佢再起
反正都係為左工人有工開

咁又啱 最少唔會超支先

高鐵同大橋係用香港人既錢補貼大陸同班地產商